%!TEX encoding = UTF8

%
% Glossaire
%


\chapter{Diagramme de séquence de conception}

\begin{figure}[H]
   \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/dsc-strategie}
    \caption{Diagramme de séquence de conception de la recherche de touche}
    \label{fig:conversionCoord}
\end{figure}


Lors d'une recherche, la méthode «searchInstrumentKey(expression,~searchType)» du contrôleur est appelée. Cette méthode, par la méthode~«getSearchStrategy(searchType)» du contrôleur, détermine la stratégie de recherche à employer selon le paramètre «searchType» et crée une instance de l'interface «SearchStrategy» appropriée. Ensuite, la méthode «setSearchStrategy(searchStrategy)» de l'instrument permet d'affecter la stratégie de recherche à l'instrument pour qu'on puisse appeler sa méthode «searchKey(expression)».

La méthode «searchKey(expression)» permet d'itérer dans la liste des touches de l'instrument et d'en ressortir une liste de touches correspondant au paramètre de recherche désiré. Ce processus utilise la méthode «filter(InstrumentKey)» qui a pour but de comparer l'expression de recherche avec les valeurs de la propriété désirée. Dans le cas d'une recherche par nom, la méthode «getProperty()» sera remplacée par la méthode «getName()». Dans les cas où la propriété visée par la rechreche est la note, la fréquence, l'octave ou la persistence, la fonction «getProperty()» sera remplacée par «InstrumentKey.sound.getNote()», «InstrumentKey.sound.getFrequency()», «InstrumentKey.sound.getOctave()» ou encore
 «InstrumentKey.sound.getPersistency()».

L'étape finale de la recherche est de comparer les valeurs contenue dans la touche et celle fournie par l'utilisateur pour la recherche. Si les valeurs coïncident, ce qui veut dire que la valeur recherchée est contenue dans la valeur de la touche, alors la touche est ajoutés à la liste des touches correspondantes qui est le produit finale de la fonction «searchInstrumentKey(...)» du contrôleur.

%\begin{figure}[H]
 %   \centering
  %  \includegraphics[width=\textwidth]{fig/cliqueTouche}
   % \caption{Diagramme de séquence de conception de la détection d'un clic sur une touche}
    %\label{fig:cliqueTouche}
%\end{figure}



